Ad No 239. Kohtukäiad ette tulnud.
Peeter Hiob Abjast tunnistab: 4 aasta eest olla Märt Tõns Abia mõisas rääkinud, et ta oma wõla Hendrik Kiwiaed käest keik kätte saanud olla. Wõlakirja ei olla ta mitte kirjutanud.
Jaan Kase Abjast tunnistab: Aasta 6 eest olla Märt Tõns temale rääkinud, et ta Hendrik Kiwiajal 500 rubla olla laenanud, ja ütelnud, et muist raha kätte olla saanud, kui palju seda ei ole ütelnud. Muud ta ei teada.
Henn Kiwiaed Pornusest tunnistab: Märt Tõns olla kewadel 1885 rääkinud, Hendrik Kiwiaed ei tule ka siia oma rehnungi ära seletama. Raha on tall küll ära maksetud, aga kirjad on alles minu käes. Ainult 10 rbl. protsenti ütelnud weel saada olewat.
Hendrik Kiwiaed annab tunnistuseks Jaak Nõges ja Willem Linnask.
Kästi: Uueste ette telli.
